點解歷史上劍愈整愈幼

以前咁撚粗

劍作刺用 刀取代了劈的動作

以前都技術整幼劍

估計係技術愈黎愈好掛
做到輕幼劍都殺到人就唔帶整到咁粗同重啦

諗起格斯

因為要老人家都拎得起劍

輕 方便

佢把唔係劍,係鐵塊

因為你圖果把係青銅劍
強度不足
唯有整寬身d

其他劍唔同造型有唔同需要
睇圖多數睇唔到厚度好難比較

通常厚劍會有好多坑紋用黎減輕

大鐵板

刺 殺傷力> 斬
集中一點易破甲
之前睇書講 唔知真假

內功 > 招